【以正視聽】【集思廣益】【重要】8月5日爭議，反思

首先，不割席、不分化。
其次，重申正視五大訴求，乃至六七八更多訴求。

問題一：今日放火一事
１。沙田警署
有效防禦，較能說服及解釋動機，可以提升一般市民對抗爭力度嘅接受程度，拎經驗值，可接受
２。黃大仙紀律部隊宿舍
有效攻擊警家屬，但同時消防、救護等無辜人士亦受影響，輿論壓力較大，一次即可，可避免
３。其他零聲
如為防線內並非撤退，可能會TK，玩自己兼唔好聽，應避免
如為防線內外並正撤退，可接受
如為防線外，即攻擊，武力程度個人不議論
總結，不割席、不分化，但唔代表唔學習、唔反思。
（歡迎補充，未清楚有冇其他放火）

問題二：圍警署行動
１。破壞
玻璃，CAM冇傷大雅。車，小心爆炸。輿論大家諗。成效，對警察一係 fight or flight，同時表態示威者決心。
２。塗鴉
唔好只係屌狗，粗口，低俗野，可以有，但更需要重申五大訴求，口號，宣傳作用
總結，勿過份宣洩，忘記初衷，冷靜行事！！！

問題三：不合作運動
１。塞地鐵
好有用，但後果好大，冇實際數據講有幾多「中立」，淺黃市民有變，亦唔想誇大，但太多次都唔係人人都接受到。ＴＶＢ又可以洗人腦，林鄭有位入，甚至陰謀論講，可以做戲播俾人睇。
２。塞紅隧
有用，但唔好塞哂，留一條，後果同上。
總結，係大部分市民有心理準備長時間、多次罷工，暫時唔建議。更建議宣傳，叫市民自主罷工，但好難。

問題四：對一般市民
１。影相
非影大頭，非鬼鬼鼠鼠，非多次影相，請友善、冷靜向市民解釋，請佢del相。
係鬼就自己諗諗點做好
２。危險駕駛
即屌，但唔好做得太難睇，要冷靜處理
３。郁手
警告，壓制，唔好一味想打死人，有索帶用索帶
總結，禮貌、友善、做好榜樣

問題五：一個都不能少
１。游擊時
前線唔好只係沖，要留意身邊同伴，一旦你落單，我好心痛。另外，一旦你太前，小心警用催淚彈射你後面，甚至你自己，一係直接受傷，一係斷你視野，唔知警沖＋隊友唔知可以點救你。
中後排散時要睇住前面，但唔好塞死，唔好唔理前線走咗
２。堅守時
今次唔錯，黃大仙幾成功
總結，非軍師，只可以講要冷靜，諗清楚自己做緊乜，打狗可以，前提係你知道自己點走到。

題外話：文宣，口號，唔好少。

大總結：BE WATER，水可以柔軟的流動，也可以堅硬的凝結。冷靜思考，再冷靜思考。

請集思廣益。

大家請俾意見，亦推俾多啲人睇。

Push

push